## Абстрактный класс для работы с API

Требует _PHP >= 5.5.0_ с подключенным расширением _curl_.

Для работы необходимо определить производный неабстрактный класс.

В свойстве `$methods` в производном классе необходимо описать методы обращения к API в формате:
```
[
    //  Имя метода
    'method' => [
        // Url, переопределяющий url в общей конфигурации
        'url' => string,
        // Путь, прибавляемый к url
        'url_suffix' => string,
        // Код ответа при успехе
        'success_response_code' => int
        // Параметры метода
        'params' => [
            // Имя параметра
            'param' => [
                // Обязательный ли параметр. По умолчанию параметр не обязателен
                'required' => bool,
                // Значение по умолчанию, переопределяющее значение по умолчанию в общей конфигурации.
                // Рассматривается, если параметр является обязательным и не определен
                'default' => mixed
            ]
        ]
    ]
]
```

Чтобы обратиться к методу API, необходимо произвести статический вызов `className::method([array $params], [bool $checkResponseCode])`,
где:<br>
_className_ — имя производного класса,<br>
_method_ — название метода в свойстве `$methods`  производного класса,<br>
_$params_ — массив параметров вызываемого метода (необязательно),<br>
_$checkResponseCode_ — только ли проверить код ответа (необязательно, по умолчанию — _false_).

Для производного класса может быть определена конфигурация в свойстве `className::$config` формата:
```
[
    // Url для запросов к API
    'url' => string,
    // Код ответа при успехе
    'success_response_code' => int 
    // Значения параметров методов API по умолчанию
    'params_defaults' => array,
    // Общие параметры методов API
    'common_params' => array,
]
```

В производном классе может быть описан метод `selfInit():void` с собственными действиями при инициализации.

В производном классе может быть описан метод `curlParams():array`, возвращающий собственные параметры _curl_.

Обращение к API производится методом _POST_, параметры передаются в формате _JSON_, передается соответствующий заголовок _Content-Type_. При обращении по _https_ устанавливаются параметры _curl_:
```
[
    CURLOPT_SSL_VERIFYPEER => 0,
    CURLOPT_SSL_VERIFYHOST => 0
]
```

В производном классе может быть определен метод `className::postProcess(ApiResult $result)`, в который передается результат выполнения запроса.

В реультате обращения к методу API возвращается:

* экземпляр класса _ApiResult_, содержащий поля:
    * _class_ — контекстный класс,
    * _error_ — сообщение об ошибке,
    * _calledApiMethod_ — вызванный метод API,
    * _requestUrl_ — url запроса,
    * _requestParams_ — параметры запроса,
    * _requestSuccess_ — успешно ли прошел запрос,
    * _responseCode_ — код ответа,
    * _requestResult_ — результат запроса;

* или булево значение, соответствует ли код ответа определенному коду ответа при успехе, если при вызове метода был определен параметр `$checkResponseCode`;

* или результат работы метода `className::postProcess()`.